\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

\begin{center}
    Merci à \linebreak[2]


    \textbf{ \textit{L'Église Protestante du Sénégal}}, \\
    ses dirigeants et membres,\\
    qui m'ont vu grandir en âge et en sagesse, nourri par leur amour et leurs dons.
    Votre générosité trouve ici l'expression de ma reconnaissance surrabondante. \linebreak[2]


    \textbf{ \textit{La Communauté des Églises en Mission, CEEVA}},\\
    pour le soutien multiforme et  l'appui morale.
    Le maître de toute chose voit et saura vous bénir au temps convenable.  \linebreak[2]

    \textbf{\textit{M. Adamou Moussa SALEY}}, \\
    Directeur Général de l'EMST \linebreak[2]

    \textbf{\textit{Pr. Ahmed Doguy KORA}}, \\
    Directeur de l'Enseignement, de la Formation et de la Recherche de l'EMST, \\
    toujours présent pour ses étudiants \linebreak[2]


    \textbf{\textit{Dr. Zacharia DAMOUE}}, \\
    Chef du département ESMT TIC \linebreak[2]


    \textbf{\textit{Dr. Boudal NIANG}}, \\
    mon encadreur et responsable pédagogique, \\
    modèle de plusieurs générations;
    sur qui il y a beaucoup de bien à dire, et pourtant aucun mot ne sufffit. \linebreak[2]


    \textbf{\textit{M. Séga DIOP}}, \\
    mon responsable de stage, \\
    un expert d'une immense humilité.
    C'est la marque des grands. \linebreak[2]

    \textbf{ M.  \textit{Bachir NDIAYE}}, \\
    Directrice Général de GAMMA Logistics, \\
    pour l'amitié et la confiance renouvelées durant mon stage dans sa structure. \linebreak[2]


    \textbf{  \textit{Mes collaborateurs de GAMMA,}}  \\
    qui ont entre leur main la recette de la joie de vivre, malgré les exigences du métier. \linebreak[2]


    \textbf{\textit{Mes ami-e-s d'hier et de demain,}} \\
    et mes relecteurs archarnés:
    \textit{
        Flore DNOUTCHIEU,
        Oumoul DJIBRIL,
        Sean Kévin Patrick OMBE,
        Kristel Maguy SIO,
    }
    \linebreak[2]


    \textbf{\textit{Tous ces visages de l'ombre}}, \\
    qui auront forgé ma personne, avec force conseils et réprimandes.
    Je vous rends l'amour.\linebreak[2]

\end{center}
